**226. – Arabis bellidifolia** Jacq. – Plante vivace, luisante et glabre ou parsemée de poils simples ; tige de 15-50 cm, dressée, simple, très feuillée ; //feuilles //épaisses, les radicales oblongues-spatulées, un peu sinuées, les //caulinaires //ovales ou oblongues, entières ou dentelées, //demi-embrassantes ; //fleurs blanches ; sépales latéraux bossus à la base, plus courts que le pédicelle ; anthères oblongues ; grappe fructifère allongée, à pédicelles dressés ; //siliques //longues de 3-5 cm, nombreuses, //dressées, serrées, //très comprimées ; graines largement ailées.
Sources et pâturages humides des hautes montagnes ; Pyrénées centrales ; Alpes de la Savoie, du Dauphiné et de la Provence. – Pyrénées ; Alpes ; Carpathes. = Juin-août.